{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026274",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "물장오리"
    },
    "text": "水長兀 (물장오리)\\n\n済州特別自治道済州市\\n\n済州特別自治道済州市鳳蓋洞に位置する側火山は高度938mで漢拏山の麓に属する。 この山は円形の噴火口を持っており、火口湖には多様な動植物が生息している。 漢拏山とともに山としての神聖さを持っている山だ。 高麗時代の文『新増東国輿地勝覧』、『耽羅志』、そしてキム·ソングの『南天録』ではこの山を「長オル岳」と表記した。 また、『耽羅池』にはこの山の頂上に龍池があり、その直径は約50見え、深さは測定できないと記録されている。 また、人が騒がしくなると雲と霧が発生し、雨風が吹きつけるとも記録されている。 日照りがある時は雨乞いをすると役に立つとも言われている。 この山は名前を表記する方式も多様だが、『耽羅地図病書』には「寿長オル」、『済州三邑道総地図』には「寿長オルアク」、『済州三邑全図』、『済州郡邑誌』の「済州全図」などには「寿長オル」、『朝鮮地形図』には「寿長オル」と表記された。 「チャンオリ」の意味は正確に知られていないが、「囲んでいるオルム」という意味にも解釈され、「オル(鴨)」はモンゴル語で山を表すこともある。 もちろん、水場の鴨には済州道開闢伝説の女神である雪潭台ハルマンが抜けて死んだ伝説が伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "水長兀はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "水長兀は済州特別自治道済州市鳳蓋洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水長兀は何メートルの高さですか？",
            "answer": "水長兀は高度938mです。"
        },
        {
            "question": "水長兀にはどのような動植物が生息していますか？",
            "answer": "水長兀の火口湖には多様な動植物が生息しています。"
        },
        {
            "question": "水長兀はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "水長兀は円形の噴火口を持ち、神聖さを持つ山です。"
        },
        {
            "question": "水長兀の別名は何ですか？",
            "answer": "水長兀は別名として「長オル岳」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "水長兀の頂上には何がありますか？",
            "answer": "水長兀の頂上には龍池があります。"
        },
        {
            "question": "水長兀ではどんな天候現象が起こることがありますか？",
            "answer": "水長兀では人が騒がしくなると雲と霧が発生し、雨風が吹きつけることがあります。"
        },
        {
            "question": "水長兀には何という伝説が伝えられていますか？",
            "answer": "水長兀には済州道開闢伝説の女神である雪潭台ハルマンが抜けて死んだ伝説が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "水長兀の名前はさまざまな表記方法がありますが、一般的な表記は何ですか？",
            "answer": "水長兀の一般的な表記は「寿長オル」となります。"
        },
        {
            "question": "水長兀はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "「チャンオリ」の意味は正確にはわかりませんが、「囲んでいるオルム」という意味にも解釈され、また「オル」はモンゴル語で山を表すこともあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 395,
        "QA": 374
    }
}